［低鳩能］渾水：大喜屋家傳戶曉，上市籌兩億都唔得，維基唔係做啲marketing(起口罩生產線），不可能籌到4億！

⋯⋯（幾百字呃稿費）⋯⋯⋯
⋯⋯⋯如果從有實業線性推論判斷其人是否老千，那就是太膚淺了。黃絲不信王維基是老千，跟我的「不信」是兩碼子事，我級數高好多。

⋯⋯王維基是商人，見股價炒高集資抽水是人的天性，如貓吃魚一樣。正如一洋之隔的Elon Musk，在Tesla股價半年後炒過倍後依然抽水。只要他不是時常集資，年年印股，那也不算什麼老千。現在股市有幾難集資也不是牛頭角順嫂可以理解，[red]家傳戶曉的大喜屋上市集2億都做不到，如果王維基不做一點marketing是不可能集到4億，尤[/red]其是香港電視不是傳統債券投資者喜愛的股票，發債無人要嘛，那就只能找二級市場落手。

何況人家講明股票是找UBS賣給專業投資者，即是有800萬流動資產以上的人，又有90日lock-up。香港電視本身就不會是基金愛股，多是散戶玩，現在人家找機構投資者賣飛，也不散賣，都算係咁啦。如果你介意被攤薄的話，那......不如算啦都係。香港需要英雄能人的圖騰，也是事實，情感上我覺得，也情願信王維基是真心為香港。

1. 肺炎下食肆生意跌到仆街
維基生意升到爆倉
可以類比？

大喜屋家傳戶曉？

2. 維基7日公布買口罩機，股價冇點郁
係之後公布1月條數先爆上
籌錢成功最主要係條數真係勁
買口罩根本唔關事

事實上都冇可能關事
你估供股既開善堂
會因為佢買口罩機入貨？

做唔做口罩機查實同供股冇關係
佢想供股亦唔可能係短期既事
應該係肺炎前已經準備

3. 事實上香港電視早兩星期前已經籌緊口罩
維基一向走‘香港人’路線
加上屈臣氏咁出位
佢哋又點可以唔做野

除咗做善事，最大動機仰競爭壓力

4. 定義係咪老千，最重要佢有乜呃你先
Eg低價批股俾自己友
誇大公司前景
假數
偷公司錢
講咗唔算數
等等

冇以上既野
供股一千次都唔係老千

你每一次沽貨都係覺得係高價賣俾對家架啦
唔通你又係老千咩

呢啲類start up股肯折讓10%肯定有人要啦

好多垃圾start up都R到幾千萬

GOGOVAN 都集資到5000萬美金

士多（Ztore）獲港幣6,200 萬元（800萬美元）的B 輪融資，由微光創投（Welight Capital）領投

士多規模細咁多都8M美金

基金佬心態係
最撚驚冇貨，你又爆撚咗上去
唔知點追數點解釋

渾水淨係老千股圈子打滾
太過井底

仲有好撚肯定有fund有建1137倉
我知道有個fund 2017年建咗起碼幾百萬股倉位，而家點唔知道

利申：我麻麻地鍾意渾水。

但係佢講既嘢客觀。喺佢專業層面黎講係事實。

連登仔最on9既就係心入面得黑色同白色，覺得維基係黃，就聖人化咗，同靚女唔屙屎有異曲同工之妙。

今日仲要見到有人特登開post消毒。有啲反感。

買得股票既人自己清楚自己買乜，特登有人出哂圖文黎洗白就過撚哂火。

BTW:預左俾連登仔批鬥。

我完全冇講過佢或維基政見

我對佢既批評都係基於事實，
你一點反駁都冇

淨係用標籤‘洗白’，‘聖人化’，‘消毒’
佢講就‘客觀’，‘事實’

形容詞唔係理據，ok?

其實配股係而家呢個時勢
都係HKTV Mall 搵資金既少數方法之一
銀行落雨收遮都未必肯借

btw咁都要屌維基 然後話咩口罩係marketing食人血饅頭
你估你買維基D股票人地真係收到錢咩
人地都要做D類似套現之類既方法先攞到個收益啦
自己買人地股票個目的都係為賺錢
就唔使講到好似背叛你信任無良知咁

家傳戶曉的大喜屋
人唔笑狗都吠

俾人點名恥笑你配股供股都唔識分喎巴打

渾水
2 mins ·
[1小時限定刪post]
見到連登有啲人批評我今日喺蘋果日報寫嘅文章，我都鍾意王維基，我都支持王維基，但係支持背後嘅理據都要高明一啲。
人哋王維基係配股，係一般性授權先舊後新配股，配股來的，不是供股。我唔係唔接受批評，但係如果連人哋供股定配股都唔識分，獻醜不如藏拙

再講多少少
整生產線其實好少投資
K kwong都整條啦
而且全世界禁運吓得哩招可行

其次一定回得番本
睇你想賺名定賺錢啫

最緊要係
維基做零售
花少少投資部機以後供埋本地口罩發售
當多樣野賣加強競爭力啫

笑死

多餘
供股定配股
影響以上對佢既批評邊一點？
會領邊一點唔成立
你講嚟聽吓
會影響大喜屋係咪家傳戶曉？

我對佢既批評
唔需要識半條上市規則
淨係要少少common sense

Btw第一點打錯咗我認

咁又係，你事實上根本都唔識上市規則

1. 咁批評得佢啱唔啱？
人身攻擊拉開話題？

2. 你真係想玩扒糞？

第一點：咁咩叫家傳戶曉就好主觀既，佢話係你話唔係都無咩好講
第四點：咁而家人地咪係話無你講嗰d野所以唔算老千囉

好簡單
半年後睇下股價幾多咪知係咪老千股

1. 大喜屋都家傳戶曉
M記直頭紅遍宇宙啦

2. 係啊
但我係唔同意佢既標準
‘只要他不是時常集資，年年印股，那也不算什麼老千’
我意思係抽得密唔密同老千冇關係
佢冇呃你既（廣義上）
抽幾多次關你咩事

巴打明顯柒哂

快啲閃啦

快啲指出我柒啦
Btw廣義上呃包埋每年供合再偷錢嗰啲架啦

拿大喜屋比真是九唔搭八。大喜屋被打到應一應, 香港電視是食到應一應

其實供股同配股都分唔到，巴打唔好再丟人現眼。

維基係供股定批股
同 係咪必須要靠買口罩機先成功
有乜野關係呢？

我上面有冇講錯（係有），
同渾水有冇講錯
有乜野關係呢？

洗白到咁低手
除咗幫手推post外
於事無補囉

Apple好多寫手都係咁，老千一名，但又寫到自己好高尚，上通天文下通地理咁。
果個股榮仲L柒。

每個評股人都總有幾位大老闆，講晒真話比你啲知咁大老闆食咩佢食咩，成件事笑話黎，條生產線都未出就一班老散沖入去比錢人洗，同港視當年上市個劇本一樣，比人抽左水既都仲憧憬佢會升返，講咩未來香港淘寶阿瑪遜，得啖笑

港視當年好似用城市電訊上市架喎，嗰陣都未有港視呢樣嘢

：分化撚

樓主點睇？

無錯，當年賣出香港寬頻塞入港視你又記唔記得咩位上到咩位....

樓主柒咗

花生

恥笑樓主
完

係時候返過去美國旗個post binc

以為係MuddyWaterResearch

其實對人性有多D了解，已經知咩事，有人想賺錢，有人想賺名聲囉，駛鬼咁多學術名詞咩，有邊個全心想幫人丫。

wiki個朵+hktvmall個規模+營業額
籌幾億絕對唔係難事

大喜屋懷疑係想自己圍返飛都搞唔掂
維基你當佢老千
人哋都係千緊UBS同佢班機構客
關連登仔咩事

話王維基老千真係得啖笑
你班炒家願意俾Marginal cost買股, 仲要炒貴個股價
好意思鬧人, 同炒口罩班人有得揮

王維基只係幫助降低穩定股價, 係對市場非常有益既舉動
又可以集資, 雙贏

樓主立場盲撐好好笑
你識睇年表架何望過佢年年蝕緊幾錢未

你究竟知唔知咩係供股配股

你柒左喇
送畀你 ---->O

啱㗎，全部股票都係老千嚟
滙控都供過股
樓豬快啲遠離老千嘅集中地

咁樓豬可以收收皮先啦

出門西都算係家傳戶曉既

其實渾水柒在呢個位
其他個人覺得冇咩特別

當年仲係大學生，個時講到就黎攞牌係4.5買左兩手玩下，以為攞到個牌會繼續升。

跟住轉個頭攞唔到個牌，個股價就係咁跌，我記得個時睇好似得返2個幾3蚊，都幾唔開心。

早一個星期開始升到5個幾6蚊我就set 7蚊放，好好彩走係7蚊個時走到。

有朋友叫我不如留多陣，佢買機整口罩會繼續升等等，不過我經歷過出唔到牌之後已經死心，見到有個高位就放左佢算。

佢係唔係老千我唔知，不過我覺得佢做左好多野。生意人正常都要賺錢，唔通開善堂咩。有人覺得有前景，支持佢咪買囉，冇信心覺得唔work唔好買，有貨係手就賣。講咁多有錢落到袋先最實際。

支持巴打。的確佢編野九唔搭八。HKTV年年make 緊loss，在商言商點都要集資。佢之前股價大漲係反映大家唔出街瘋狂落單。唔係貪佢部口罩機。我亦覺得今次之後會多左人慣咁樣買野。係長期野黎。佢都識話配估係大戶買，個班人又點會比你買部機愚弄到。

大喜屋同HKTV兩個咁唔同行業，點比？
，
順帶一提，呢啲生意有key man risk 嘅。分析維基個人亦非常合理。事實佢之前香港寛瀕，香港電視，去中大，反映佢係一個知其不可而為之嘅人。唔得閒吹奏佢，但佢唔似唯利是圖，唔理外面世界嘅人。

記得之前渾水有關金管局d野抄哂車。都係講返自己個範疇d野算啦。

好長，預無人睇

連供股配股都搞錯，呢個 post 討論價值係 0

根本呢隻ipo直頭冇乜人抽
根本家傳戶曉都唔代表d咩
鴻福堂都家傳戶曉啦
market cap得個2.6億港幣
咁大喜屋點解值兩億啊

1. 大喜屋都家傳戶曉
M記直頭紅遍宇宙啦

岩呀 有咩問題

2億係集資渣...

巴打識貨

Market cap同net proceeds都未識分就唔好出黎柒

我諗你誤會我既意思
我想指出既係佢唔值呢個價姐
亦正正係咁先冇乜人抽佢隻ipo

我對佢既質疑：
1. 用大喜屋同香港電視類比係戇鳩 — 完全無答過
2. 成篇下半部打稻草人
佢係話維基必須要等高股價先配到股
而哩一點我從冇質疑過

我係話，維基股價爆上
係因為一月條數靚
而唔係marketing (佢大意係指口罩機之類）

請睇多次佢原文
‘家傳戶曉的大喜屋上市集2億都做不到，如果王維基不做一點marketing是不可能集到4億’

3. 簡單講
佢既辯論策略係訴諸權威（佢自己）
然後噏一大堆technicality 混淆視聽sidetrack件事
其實佢打一野稻草人後乜都答唔到

我話維基唔係老千架喎

喂阿哥
維基係供股定配股
接貨既人（講緊ubs既有咁上下錢既客）都唔撚會因為佢整口罩機入貨啦
寫錯哩一點有撚關係咩

呀清心水清 市值吹到8億 唔好話2億 1m都冇人接手

我睇法其實同輝水一樣（之前冇睇開佢）
黃維基唔係老千，但的確係財技佬，仲要係食到盡去抽水
樓主同某d死忠完全唔識咩係財技
到今日竟然仲有人信$4炒到$6,$7係全靠散户炒家
王維基係冇份

我頭先睇內文miss左
以為佢講緊市值
原來講緊集資兩億
但anyway佢市值8億有d over左

你講緊另一樣野
我完全冇講過咩全靠散戶，維基冇份
唔好老屈

渾水係話維基係靠marketing (整口罩機之類）先配到股
我認為係戇鳩
佢爆升（或有人炒上咩都好）係因為一月條數靚

至於佢係自然多人追 定 有有心人幫手
咁係另一樣野

簡單講，我只係反駁渾水連維基整口罩都誅心論
仲吹到唔整就配唔到股
屌唔好撚柒啦

師兄你都坐左好耐艇喎
真係多得一男子因素

佢話「唔做一啲marketing集唔到四億」
係講緊佢唔搞公關點炒起個價
另一樣嘢係新股集資個成功率理應好高
新股都上唔到市 配舊股+新股理應更加之難
明顯佢講大喜屋係想講而家個市好差唔做公關好難集資
巴打不如讀讀書先

唔好死撐啦
唔該你睇番佢全文
‘，你可以說他吃了人血饅頭⋯⋯’
唔係講借口罩抽水，可以係咩

之前成段都講緊做實事：
‘黃絲和香港電視的員工普遍覺得委屈，因為王維基這一年是做了好事，買口罩機也是幫了香港人，尤其是員工辛苦地左右奔跑找資源，所以不信王維基是老千。這兒有一個誤區要拆解’

同埋，叫ubs揾客接批股，又唔係供股
公關有乜重要性呢？

2. ‘家傳戶曉的大喜屋上市集2億都做不到，如果王維基不做一點marketing是不可能集到4億’

我都唔知邊個冇閱讀理解能力

巴打考中化一定好撚高分
咁樣塞一大段註釋幫佢兜

睇完成個post，其實樓主真心唔多識財經，下次可否惡補一下先出

請指教

連登仔成日話wiki "吾系好人"

點人地都係做生意啫

第一題答案係未家傳戶曉咁難食

鬼佬渾水基金會出專題報告

香港渾水出幾百字就想要人信？
無撚野吖

供股同配股都傻傻分不清

寫錯哩點不影響主要論點是否正確

一見渾水呢2個字就唔洗睇啦
財演9up佬 wfc

大喜屋散戶有0.88倍

應該係國際配售無人買